<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: procrastination | Alexander Vagin]]></title>
  <link href="http://PlugIN73.github.io/blog/categories/procrastination/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://PlugIN73.github.io/"/>
  <updated>2016-02-24T11:32:52+03:00</updated>
  <id>http://PlugIN73.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[plugin73]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Procrastinate like a pro]]></title>
    <link href="http://PlugIN73.github.io/blog/2016/02/22/procrastinate-like-a-pro/"/>
    <updated>2016-02-22T22:50:00+03:00</updated>
    <id>http://PlugIN73.github.io/blog/2016/02/22/procrastinate-like-a-pro</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>За год наткнулся на разные штуки по самоконтролю.</p>

<!--more-->


<ul>
<li><p><a href="https://chrome.google.com/webstore/detail/switcheroo-redirector/cnmciclhnghalnpfhhleggldniplelbg?hl=en">Switcheroo Redirector</a>
Плагин для браузера, позволяет настроить домен &ndash;> домен редиректы. Изначально, ставил для тестирования по работе, но оказалось,
что очень удобно блокировать соц. сети (и любые сайты, где можно проводить время неделями). При этом, их в один клик легко разблокировать и найти нужную информацию.
Для блокировки, просто не указываю, на какой домен редиректить. Когда захожу на заблокированный сайт, даю себе пинка и довольный ухожу оттуда.
Вот так выглядят мои настройки:
<img src="https://dl.dropboxusercontent.com/u/11431171/blog_images/2016/stwitcher_redirector.png" alt="stitcheroo redirector example" /></p></li>
<li><p><a href="http://www.smartreminder.ru/">Smart Reminder</a>
Плагин для браузера, устанавливает ежедневный лимит на посещение Вконтакте и Фейсбук по 5 минут. Этого достаточно, чтобы просмотреть новости, оставить пару комментариев и ответить на сообщения.
Плагин написали ребята из <a href="www.smartreading.ru">smart reading</a> &ndash; краткие саммари полезных книг. За время пользования аддоном, я провел в вк и фб 400 минут, что равносильно 13 прочитанным саммари книг.
Кстати, если 3 дня проводить в этих сетях не более 5 минут в день, то в подарок дают бесплатный месяц на smartreading &ndash; только ради этого стоит попробовать, сервис то, что надо!
На всех страницах вк и фб появляется счетчик, который дико нервирует и заставляет скорее закрыть этот ад.
<img src="https://dl.dropboxusercontent.com/u/11431171/blog_images/2016/remindrer.png" alt="smart reminder example" />
По истечению 5 минут / день, появляется предложение почитать книжку или продолжить прокрастинировать. Эту страшную кнопку я нажимал всего пару раз &ndash; была важная переписка. В других случаях не могу себя пересилить :D
<img src="https://dl.dropboxusercontent.com/u/11431171/blog_images/2016/reminder2.png" alt="smart reminder example" /></p></li>
<li><p>Google Calendar
Внезапно, лучший органайзер. Есть одна полезная практика &ndash; раз в неделю планирую задачи на всю неделю. В планах самое разное &ndash; от прочтения книг, до прикрутить таки ту полочку, а то год обещаю :D
Синхронизация с телефоном, постоянно диктует &ndash; пора приступать к следующей задаче. Пожалуй, самые продуктивные недели &ndash; когда я полностью живу по такому календарю. (вплоть до напоминания, что пора идти спать или прогуляться до работы)
Конечно, это тяжело совместисть с неожиданными делами и прочими родственниками &ndash; дольше месяца подряд я так не выдерживал, система идет в раснос. Но через какое-то время можно опять к ней возвращаться и сворачивать горы :)</p></li>
</ul>

]]></content>
  </entry>
  
</feed>
