<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: top-secret | Alexander Vagin]]></title>
  <link href="http://PlugIN73.github.io/blog/categories/top-secret/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://PlugIN73.github.io/"/>
  <updated>2013-12-09T08:39:15+01:00</updated>
  <id>http://PlugIN73.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[plugin73]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Всегда есть 5 минут]]></title>
    <link href="http://PlugIN73.github.io/blog/2013/12/08/vsieghda-iest-5-minut/"/>
    <updated>2013-12-08T18:25:00+01:00</updated>
    <id>http://PlugIN73.github.io/blog/2013/12/08/vsieghda-iest-5-minut</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Мне всегда хотелось чем-то помочь open-source проектам. Что меня
останавливало? Да все как всегда &ndash; я ничего не знаю/мне нечего
предложить миру, я боюсь (aka &ldquo;зачмырят&rdquo;). Последнее, пожалуй, самый
весомый аргумент. Мой первый pull request (<a href="https://github.com/kaize/valle/pull/1">link</a>) и правда поднял много смеха. Да я и сам понимал &ndash; поправить точку это смешно.
Но я начал.</p>

<!--more-->


<p>Весь год желание куда-то закоммитить не пропадало. Работа &ndash; это работа.
Не всегда интересная, часто нервная, а вот пописать для себя или помочь
кому-то на другом конце света &ndash; это расслабляет.</p>

<p>И вот вроде все ок &ndash; ты разбираешься в технологиях, пишешь интересные
вещи на хакатонах, но&hellip; Все по старому &ndash; куча пустых клеток активности
на гитхабе и зеленые точки хакатонов. Постоянно нет времени дома.
&ldquo;Институт, экзамены, сессия&rdquo;.</p>

<p>Но все изменилось, когда <a href="https://twitter.com/mokevnin">@mokevnin</a>
пошутил: &ldquo;На railsclub поедут те, у кого будет больше pull requests за
лето.&rdquo; Я включил наивняшку и поверил. За лето я отправил около 5 pr и
меня не взяли на railsclub :D Зато я понял, что участвовать в open source
совсем не больно и люди рады любой помощи! Абсолютно любой! &ldquo;Поправил
документацию, нашел баг, убрал warning? Да да! Супер!&rdquo;
Любой проект отнимает время у его создателя, и тяжело его распылять на всякие мелочи,
но тем не менее, они очень важны.</p>

<p>Начать сразу с таких высот тяжело. Я считаю, что очень хорошо вливаться
в open source сообщество постепенно, шаг за шагом. Например, мы с <a href="https://twitter.com/zzetorg">@zzetorg</a> играем в игру, смысл которой каждый день сделать что-то полезное для сообщества. Поправить доку, отослать pull request на тысячи строк &ndash; разницы нет. Главное делать это каждый день; весь результат отображается в виде закрашенный квадратиков на гитхабе. Вы скажете, что невозможно каждый день разбираться в каком-то проекте, искать баг, пытаться исправить. Да есть проекты очень сложные, но есть и довольно простые, которым тоже нужна помощь! Когда плохое настроение или совсем нет времени, можно заниматься чем-то совсем простым. Писать свой проект, создать issue на давно найденый баг, заниматься переводами. Да да, просто переводить. Много проектов по переводу интересных ресурсов и книг.</p>

<p>Андрей начал переводить сайт <a href="restapitutorial.com">restapitutorial.com</a>
чуть больше года назад. За это время можно было его перевести раз 100,
но как всегда нет времени! На самом деле, это все обман самого себя. 5
минут времени в день есть всегда! Можно не смотреть котиков с утра или
перед сном, а сделать что-то полезное для себя и других. Можно
закоммитить по дороге на работу в маршрутке, в автобусе и тп.</p>

<p>Ежедневный коммит снижает уровень напряженности при посылке pr в крупные
проекты. Моя прошлая неделя выглядела так:</p>

<p><img src="http://puu.sh/5GgrI.png" alt="неделя активности" /></p>

<p>Уже больше 60 дней (с перерывом в одни сутки) я занимаюсь open source.
Переводить сайт начинает надоедать, хочется уже чего-то большего. Но
если вы не знаете с чего начать, но очень хочется, то прошу <a href="https://github.com/zzet/RestApiTutorial.ru">сюда</a> &ndash; будем рады любой помощи! :)</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Вступление]]></title>
    <link href="http://PlugIN73.github.io/blog/2013/09/17/vstuplieniie/"/>
    <updated>2013-09-17T19:29:00+02:00</updated>
    <id>http://PlugIN73.github.io/blog/2013/09/17/vstuplieniie</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Первый мой блог и сразу по хардкору jekyll. :)
 <!--more--></p>

<p>Пришло время, когда я хочу и могу о чем-то написать. Тяжело пересилить свои страхи, но я это сделаю!</p>

<p>Хочу тут освещать интересные моменты из своего опыта и вести заметки по прокачке. You are welcome!</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
